\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenfeuerkäfer}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleines Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {4 (1W6+1)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 8,
        dex = 10,
        con = 12,
        int = 1,
        wis = 7,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Blindsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Beleuchtung}
        Der Käfer spendet im Radius von drei Metern helles Licht und im Radius von weiteren drei Metern dämmriges Licht.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +1 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 2 (1W6-1) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+1,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=2 (1W6-1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
